我由細到大都好鍾意任何關於電子嘅嘢。

名校 Secrets
昨天 16:20 ·
[GUEST] 利申：中三，3X會選chem, phy,第三科未諗好，另外會修M1/M2

我由細到大都好鍾意任何關於電子嘅嘢。喺我初小嘅時候，當時電視錄影功能唔係好普及，我呀爸呀媽都唔識用，但我已經自己研究到點用，仲教埋佢哋。

嗰時我無咩娛樂，智能手機又唔普及，我其中一個娛樂就係喺屋企電話/電腦度玩setting(e.g. 轉鈴聲，轉桌布)。每一次都玩到好開心，仲要一玩就玩足一個鐘。

到我小三有自己嘅電腦嘅時候，我喺冇他人協助下自己開咗個fb account、email等等(我呀妹而家小四都唔識，喺電郵地址一欄寫屋企地址)。記得有一次電腦防毒軟件過期，我仲自己喺網上download咗個免費嘅試用版。

小五我同呀爸同時有第一部智能手機，我研究咗一陣就識用，反而教返呀爸轉頭。

到今時今日，我都好鍾意任何用電腦整嘅嘢，咩infographic呀powerpoint呀剪片呀，普通人可能會覺得好煩，手寫算吧啦，但我明明追緊劇，都可以為咗做呢啲同電腦有關嘅功課而唔睇嗰集。

之前一直諗住第三科會揀geog/econ/BAFS，但之前忽然靈機一動，點解唔揀ICT呢？其實有冇人喺science搭ICT，咁樣會唔會浪費咗個science？同埋想請問ICT係讀啲咩，雖然我鍾意電腦，但係啲好pro嘅terms好pro嘅software我全部唔識用架。

感謝各位大大幫忙🙏

想讀科技類工程應該首選Phys+ict+m2
有得再揀先揀Chem

利申ee fg

infographic, powerpoint嗰段over咗
擺明假膠

我都覺

不過答左先咁解

點解你中三仲滿足於做小學生已經識嘅嘢
仲會覺得自己鍾意ee

讀phys chem ict M2
起碼有底子讀ee
我無讀chem ict
讀到semiconductor, assembly program / matlab 用左好附時間追

我由細到大都好鐘意任何關於核子嘅嘢

ICT 主考背書
呢幾年全民皆Coding ，有心上網自學仲好。
不過，人地外國13，4歲已經寫緊game app

但你依家都唔識用google

我連phy都冇

285?

咩都冇讀過，讀緊ee
btw ICT其實讀來冇用

唔通讀econ acct對ee有用？

依家係講緊樓主話自己想讀ee，DSE點揀科，緊係同佢講Phys ict m2，有餘力先讀埋chem

因為得semiconducter會用到chem既知識
但又唔會用得多（都係講緊atomic嗰part，中三程度都可能夠用，仲要講緊phys atomic ele已經cover晒）

相反ict點都令你有個類近既background
如果讀埋Programming既ele咪可以多個機會喺入大學前接觸到相關野囉

ICT Programming 有用
起碼對多三年while loop for loop啦

PHY 唔洗講 好重要

最近我研發緊新既核子武器 一齊？

之前問過semicon d tutor
佢地多數都係physics, chem 出身
好少細電玩semicon

正常
因為semicon上到pg都大量既Science知識

但UG程度，phys+ict會好過phys+chem

鍾意電子梗係讀電子學

你揀果幾個對你日後冇乜幫助，我就係一個例子，到你好努力咁考完個dse 你發現geog/econ/BAFS係大學加乘係乘1嘅時候會灰到喊，既然鐘情電子野，又覺得ICT讀嘅野簡單，就食住個勢拎高分佢，趁上堂嘅時間自修其他更深入嘅野 認真！

dse嗰陣冇喇

as嗰個電子學係ive hd 3個course既野嚟